Créée en janvier 2008, eNovance a connu depuis une croissance très intéressante,
avec un portefeuille clients comportant de grands noms tel que le Sénat, Canal
Plus, L'OCDE ou encore La Poste.

Issue de la réunion de trois experts puis peu de temps après de la venue d'un
chef de projet expérimenté, eNovance a rapidement acquis une solide
réputation, comme le montre les références à la page suivante.

\begin{bigcenter}
\begin{figure}[ht]
\centering\fbox{\includegraphics[scale=0.3]{refs}}
\caption{Un aperçu des références d'eNovance}
\label{pic:refs}
\end{figure}
\end{bigcenter}

\clearpage

L'entreprise a connu une progression stable, avec notamment plusieurs
embauches, témoignant de la bonne santé de l'entreprise, et d'une véritable
volonté de mettre en avant la Recherche \& Développement. Ainsi, malgré un
nombre d'employés relativement réduit, l'expertise de chacun dans ses domaines
de prédilection permet d'effectuer à la fois un travail de développement
et d'industrialisation sur les solutions internes, mais également d'assurer
un travail d'intégration et de suivi sur les projets vendus actuellement.
Cette dualité dans le travail quotidien des employés d'eNovance démontre une
grande capacité d'adaptation pour une jeune entreprise, capable à la fois
d'assurer la pérénnité des projets déjà vendus, et de se consacrer à
l'innovation pour apporter de nouvelles solutions.

Cette progression stable se traduit également par un chiffre d'affaires
pratiquement doublé d'une année sur l'autre, et par le respect des objectifs
du plan d'entreprise. Aujourd'hui, eNovance dispose d'un portefeuille clients
conséquent, composé de références très intéressantes pour une entreprise aussi
jeune, témoignant de sa capacité à relever les défis techniques et à établir une
solide réputation. Quant à l'équipe eNovance, elle a connu une bonne croissance,
comme le montre l'organigramme (\emph{fig. \ref{pic:organigramme}}) de la
section \ref{co:en:orga} page \pageref{co:en:orga}, en passant de quatre à onze
personnes.

Après deux ans d'existence, eNovance est aujourd'hui une entreprise dynamique et
en bonne santé, positionnée sur un marché pronant l'expertise et la qualité au
service du client.
